中國想用雷射光掃除太空垃圾，各國憂成強大軍事武器

中國想用雷射光掃除太空垃圾，各國憂成強大軍事武器

中國科學家最近提出於低地軌道（LEO）部署太空雷射站，以強大的雷射光清除日益構成威脅的太空碎片，模擬結果表明是目前最有效率的方法；但事實是，其他大國可能千百個不願意這項計畫成真，因為雷射站更可能掛羊頭賣狗肉，成為一款強大的軍事武器。

從太空冒險時代揭開至今，地球的低地軌道已堆滿了人造垃圾，比如火箭助推器甚至剝落的油漆斑點等，《CNN》、《Gizmodo》報導，它們奔走的速度比子彈還要快 10 倍，一片僅 1 公分大小的碎片可爆出堪比手榴彈的衝擊力，就連國際太空站看到它們都要敬而遠之，視情況調整軌道以避免正面交鋒。

科學家知道，太空垃圾問題若不儘快解決，終有一天會成為隱憂，過去已有人提出些解決方案，比如用磁鐵將舊衛星吸離軌道、用巨型太空漁網撈碎片等，但現在由中國空軍工程大學研究人員提出的太空雷射站，或許是最有效、同時也是最讓其他大國戒備萬分的方法。論文發表在《Optik》雜誌。

中國團隊模擬一個進入太空軌道的雷射站，能每秒發射 20 次雷射光，在 2 分鐘內射擊約 10 公分大小的碎片，強制垃圾掉進大氣層燃燒或推開彼此避免碰撞，模擬結果表明這是效率最高的碎片大掃除方法。

但該計畫也並非完全沒問題，打造一座太空雷射站極其複雜，應該由誰製造？製造多少？而雷射站雖然是為殲滅太空垃圾而設計，但是否可能淪為軍事用途？現實中，有哪個國家會讓另一個世界大國把這樣的雷射基地放上太空？

《Gizmodo》報導，俄羅斯科學院（Russian Academy of Sciences）普通物理研究所專家維克多‧阿波羅諾夫（Victor Apollonov）說：「它確實可以用於軍事，因此發射的真正目的值得懷疑。」所以，就算有些科學家正在研究消除太空碎片的雷射站，各國能互相允許部署這顆不定時炸彈嗎？這個問題還有待回答。

當然，中國自己的研究也沒大膽面對即將墜落的天宮一號，雖然中國宣稱太空站大部分會於大氣層燃毀，剩餘碎片墜入指定海域，但外媒仍不樂觀估算，失控的天宮一號將為地球軌道增加近 14,000 片碎片，戲稱天宮一號為流氓太空站。

事實上，天宮一號還逼得許多國外媒體紛紛挖出舊帳，指責中國在製造太空垃圾方面是最誇張的犯罪份子，包括 2007 年發射的反衛星導彈試驗，雖然成功擊落自家一顆氣象衛星，但爆炸形成了當時最大的碎片雲，還在 2013 年對俄羅斯衛星造成重大損失。

美國將軍約翰‧海登（John Hyten）去年接受《CNN》採訪時更表示，中國試圖發展太空雷射陣列可能會違反 1966 年國際訂立的《外太空條約》，美國認為中國一直在製造、測試武器，實際上是種挑戰美國的行為。

近地軌道炮

嗯

成個中國咁撚多垃圾唔掃走去掃太空垃圾

Hammer of Dawn

會爆炸

屌 地球咁撚多垃圾又唔撚理

人地美軍係做左出黎先有報導、
支軍永遠都係「擬」、「打算」、「想」、「計劃」，跟著一班傻仔走出黎打飛機話乜乜勃起了

咪轉為製造天宮一號呢啲控制唔到嘅太空垃圾

我擔心太空站出事變國際浩劫

之前仲要射枝導彈上去製造兩千件太空垃圾，真係超英趕美

補返條link

疑兵之計
疑兵之計是指騙敵人的方法，使敵人產生錯誤的判斷，從而爭取更大的勝利。使用示形欺騙敵人的方法因時因地因敵而變得非常重要，因為用兵雙方都要講求詭道，一方的誘敵成功，必以另一方的判斷失誤為前提，關鍵是看誰的棋高一些，古今中外的傑出軍事家，都是能在深入了解敵情的的基礎上，誘敵深入，使敵人做出錯誤的判斷，領略其兵法的特殊之處。
著名的案例有諸葛孔明的空城計。

This battlestation is fully operational

重點係製造多十倍高軌道幾十年先decay嘅大粒碎片

美國連太空戰機都有啦
支那碌炮咪又係戰靶

日日喺到吹水慳返啖氣暖吓肚好撚過啦

妹妹偷摸你

激光係破壞，唔係清理，
破壞後，殘骸係唔會消失左，
殘骸依舊會係太空垃圾，
究竟係研究武器定清理，
大家有眼睇

最後咪又係整多件垃圾出嚟

吹就叻

memento mori

食撚矇左
同美國玩太空競賽？

地圖炮

Gravity

由打飛機進化為打太空垃圾
大躍進

咁中國點都要通知宗主國美帝一聲

你地講到佢咁廢又睇死佢
咁你地驚咩者
橫掂佢都係好似你地所講吹下水打下j
咁就唔洗理啦 有人理佢仲開心
一於無視佢

套戲咪就係用支那打衛星做藍本

射出野先再講
到時拎一百支雷射筆出黎人手射

做得到先算啦

其實我一路都想問...想清左太空垃圾點解唔將D垃圾向太陽果個方向推一推

地球有引力

繼太空站後又多一件垃圾

【失控衛星】中國天宮一號殘骸 預期2018年墜入歐洲

先唔講去唔去到太陽

脫離地球軌道唔係咁易，相信堆返d垃圾返地球一定用細力好多。

d垃圾已經係低軌道，舊野就要放係比低軌道更低既地方，但需要既動力就要大好多先可以唔會飛返落地球。
一係就地對太空，但更加哂錢。

整粒死亡星出黎
不過支那又點會整到

首都有咁多懸浮粒子不難理解

Article IV
States Parties to the Treaty undertake not to place in orbit around the earth any objects carrying nuclear weapons or any other kinds of weapons of mass destruction, install such weapons on celestial bodies, or station such weapons in outer space in any other manner.

The moon and other celestial bodies shall be used by all States Parties to the Treaty exclusively for peaceful purposes. The establishment of military bases, installations and fortifications, the testing of any type of weapons and the conduct of military manoeuvres on celestial bodies shall be forbidden. The use of military personnel for scientific research or for any other peaceful purposes shall not be prohibited. The use of any equipment or facility necessary for peaceful exploration of the moon and other celestial bodies shall also not be prohibited.

呢一段簡單嚟講就係話任何國家都唔可以喺太空度放WMD
但傳統武器係冇bam到
即係美佬如果玩kinetic bombardment佢理論上應該係冇違約
但美佬都唔會咁明目張膽

支那佬而家咁撚大聲同人講自己想放碌激光砲上太空同打開口牌有咩分別

上面有人提到個垃圾自宮一號
Outer Space Treaty嘅Article VII好似關事

Article VII
Each State Party to the Treaty that launches or procures the launching of an object into outer space, including the moon and other celestial bodies, and each State Party from whose territory or facility an object is launched, is internationally liable for damage to another State Party to the Treaty or to its natural or juridical persons by such object or its component parts on the Earth, in air space or in outer space, including the moon and other celestial bodies.

簡單講就係簽署國係需要為佢發射去太空嘅物品對太空、地球嘅天空、另一個簽署國、另一個簽署國嘅natural or juridical persons所造成嘅損壞負責，就算係跌粒螺絲整親人都要負責
支那係有份簽
美佬 俄佬都有簽
我就想睇下到時真係跌去第二個國家支那會點spin

呢件垃圾係咪未用就爆左